\documentclass{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[a4paper,total={6in,9in}]{geometry}
\usepackage[ruled]{algorithm2e}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{amsthm}
\usepackage{graphics,graphicx}
\usepackage{pstricks,pst-node,pst-tree}
\usepackage{tikz}
\usepackage{xcolor,colortbl}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{floatrow}
%\setlength{\parindent 0cm}
\usetikzlibrary{positioning}% To get more advances positioning options
\usetikzlibrary{arrows}% To get more arrow heads
\newtheorem{theorem}{Theorem}
\usepackage{graphicx}
\graphicspath{ {./imgs/} }

\title{Algorithmen und Wahrscheinlichkeit U4}
\author{Joel Bucher, Michael Keller (Gruppe 8)}
\date{März 2020}

\begin{document}

\maketitle

\section*{Exercise 1}
\subsection*{a)}
Wir modellieren das Problem wie folgt als bipartiten Graphen:
\begin{itemize}
    \item Wir definieren auf der einen Seite alle zu erledigen Arbeiten. Das heisst jeder
          Gang wird durch zwei Knoten repräsentiert. Beispielsweise $G_{1, A}$ und
          $G_{1, B}$ für jeweils die erste und zweite Arbeitsportion des ersten Ganges.
    \item Auf der anderen Seite des bipartiten Graphen haben wir alle Köche: $K_1, K_2, \cdots$
    \item Es existiert eine Kante zwischen einer Arbeitsportion eines Ganges und einem Koch,
          wenn der Koch diese Arbeitsportion erledigen könnte.
\end{itemize}
\begin{figure}[H]
    \begin{floatrow}
        \ffigbox{\caption{Ein Beispielgraph}}{
            \begin{tikzpicture}[>=triangle 45,font=\sffamily,scale=0.5,roundnode/.style={circle, draw=black,very thick, minimum size=11mm}]
                \node[roundnode] (G1A) at (1, 10) {$G_{1, A}$};
                \node[roundnode] (G1B) at (1, 7) {$G_{1, B}$};
                \node[roundnode] (G2A) at (1, 4) {$G_{2, A}$};
                \node[roundnode] (G2B) at (1, 1) {$G_{2, B}$};

                \node[roundnode] (K1) at (10, 10) {$K_1$};
                \node[roundnode] (K2) at (10, 7) {$K_2$};
                \node[roundnode] (K3) at (10, 4) {$K_3$};
                \node[roundnode] (K4) at (10, 1) {$K_4$};


                \draw (G1A) to (K1);
                \draw (G1B) to (K1);
                \draw (G1A) to (K2);
                \draw (G1B) to (K2);

                \draw (G1A) to (K3);
                \draw (G1B) to (K3);

                \draw (G2A) to (K3);
                \draw (G2B) to (K3);
                \draw (G2A) to (K4);
                \draw (G2B) to (K4);

            \end{tikzpicture}
        }
    \end{floatrow}
\end{figure}
Korrektheitsbeweis:
\begin{itemize}
    \item Es existiert eine Aufteilung der Köche $\Rightarrow$ Es existiert im
          Graph ein Perfektes Matching: Wir können die Aufteilung (welche per Annahme) existiert
          in unseren Graphen übertragen um ein Perfektes Matching zu erhalten. Hierfür teilen
          wir jedem Koch jeder Gruppe entweder den $A$ oder $B$ Teil seines Ganges zu. Somit haben
          wir am Schluss jeder Arbeitsportion einen eindeutigen Koch und jedem Koch eine
          eindeutige, valide Arbeitsportion zugeteilt. Das wäre in unserem Graphen somit ein perfektes
          Matching.
    \item Es existiert im Graph ein Perfektes Matching $\Rightarrow$ Es existiert
          eine Aufteilung der Köche: Wenn es im Graphen ein perfektes Matching gibt, heisst das, dass
          jeweils zwei verschiedene Köche im Matching einem Gang zusammen kochen können. Unsere Aufteilung
          der Köche besteht somit aus den jeweils zwei Köchen, welche dem gleichen Gang zugeordnet sind.
          Wir haben somit eine valide Aufteilung der Köche gefunden.
\end{itemize}
\subsection*{b)}
Wir haben in a) gezeigt, dass wenn alle Gerichte gekocht werden können,
es ein Perfektes Matching in unserem Graphen geben muss. Wir modifizieren unseren Graphen nun
folgendermassen:
\begin{enumerate}
    \item Wir löschen alle Kanten in unserem Graphen, welche nicht teil des
          Matching sind.
    \item Wir "verschmelzen" die Knoten $G_{GangId, A}$ und $G_{GangId, B}$. Wir merken uns
          also alle Knoten, welche zu $G_{GangId, A}$ oder $G_{GangId, B}$ verbunden waren,
          löschen die Kanten welche sie verbanden und machen aus $G_{GangId, A}$ und $G_{GangId, B}$
          den neuen Knoten $G_{GangId}$. Dann verbinden wir die Knoten welche wir und gemerkt haben mit
          $G_{GangId}$.
\end{enumerate}
\begin{figure}[H]
    \begin{floatrow}
        \ffigbox{\caption{Beispielgraph aus a)}}{
            \begin{tikzpicture}[>=triangle 45,font=\sffamily,scale=0.5,roundnode/.style={circle, draw=black,very thick, minimum size=11mm}]
                \node[roundnode] (G1A) at (1, 4) {$G_{1, A}$};
                \node[roundnode] (G1B) at (1, 1) {$G_{1, B}$};
                \node[roundnode] (K1) at (10, 4) {$K_1$};
                \node[roundnode] (K2) at (10, 1) {$K_2$};
                \draw (G1A) to (K1);
                \draw (G1B) to (K1);
                \draw (G1A) to (K2);
                \draw (G1B) to (K2);
            \end{tikzpicture}
        }
        \ffigbox{\caption{Beispielgraph für b)}}{
            \begin{tikzpicture}[>=triangle 45,font=\sffamily,scale=0.5,roundnode/.style={circle, draw=black,very thick, minimum size=11mm}]
                \node[roundnode] (G1) at (1, 2.5) {$G_1$};
                \node[roundnode] (K1) at (10, 4) {$K_1$};
                \node[roundnode] (K2) at (10, 1) {$K_2$};
                \draw (G1) to (K1);
                \draw (G1) to (K2);
            \end{tikzpicture}
        }
    \end{floatrow}
\end{figure}
Das Resultat ist ein Graph mit $k$ verschiedenen Komponenten. Jede Komponente repräsentiert
einen Gang und zwei Köche, welche diesen Gang kochen können. Wenn wir also eine Teilmenge $X$
der Gerichte kochen wollen, bilden wir einen neuen Graphen, welcher alle Komponenten mit den
Gerichten die wir wollen enthält. Dieser Teilgraph enthält immer für jeden Gang zwei Köche, welche
dieses Gericht kochen können. Also gibt es für jede Teilmenge der Gerichte $X$ wenigstens
$2|X|$ Köche, welche wissen wie man mindestens eines dieser Gerichte zubereitet.
\subsection*{c)}
Wir konstruieren einen bipartiten Graphen, welcher für jedes Gericht zwei Knoten
und für jeden Koch einen Knoten enthält. Es existiert eine Kante zwischen Gericht
und Koch, wenn der Koch das Gericht zubereiten kann.\newline
Wir wissen, dass es für jede Menge an Gerichten $X$ wenigstens $2|X|$ Köche gibt,
welche mindestens eines dieser Gerichte zubereiten können. Da wir aber in unserem
Graphen die Anzahl der Knoten welche Gerichte repräsentieren verdoppelt haben, muss
für jede Teilmenge $X'$ die minimale Anzahl von benachbarten Knoten $|X'|$ Nachbarn beantragen.
Dies, weil wir die Anzahl Gerichtsknoten (im schlimmsten Fall) verdoppeln, die Anzahl Köche die diese Gerichte aber kochen können gleich bleibt.
Somit gilt $|X'| \leq |N(X')|$ und demzufolge auch der Satz 1.47 (Satz von Hall, Heiratssatz).
Also gibt es ein perfektes Matching der Kardinalität $k$ in unserem Konstruierten
Graphen. Somit können wir jedem Gericht zwei Köche zuordnen, was heisst,
dass wir alle Mahlzeiten kochen können.
\section*{Exercise 2}
\subsection*{a)}
Betrachten wir zuerst nur den äusseren Kreis des vorgegebenen Graphen (welcher entweder 
die gleiche oder eine kleinere Chromatische Zahl hat wie der ganze Graph). Hier ist klar, da wir einen 
ungeraden Zyklus haben, dass drei Farben notwendig sind. Nun müssen wir noch einen Knoten hinzufügen, welcher zu allen bisherigen Knoten 
verbunden ist. Das heisst, dass dieser Knoten seine eigene Farbe benötigt. Wir benötigen 
also im Minimalfall 4 Farben um den Graph zu färben.
\begin{figure}[H]
    \begin{floatrow}
        \ffigbox{\caption{Ungerader Zyklus}}{
            \begin{tikzpicture}[>=triangle 45,font=\sffamily,scale=0.5,roundnode/.style={circle, draw=black,thick, minimum size=8mm}]
                \draw
                --++(360:3) node[roundnode, style={circle,fill=red!50}] (v1) {}
                --++(320:3) node[roundnode, style={circle,fill=blue!50}] (v2) {}
                --++(280:3) node[roundnode, style={circle,fill=red!50}] (v3) {}
                --++(240:3) node[roundnode, style={circle,fill=blue!50}] (v4) {}
                --++(200:3) node[roundnode, style={circle,fill=red!50}] (v5) {}
                --++(160:3) node[roundnode, style={circle,fill=blue!50}] (v6) {}
                --++(120:3) node[roundnode, style={circle,fill=red!50}] (v7) {}
                --++(80:3) node[roundnode, style={circle,fill=blue!50}] (v8) {}
                --++(40:3) node[roundnode, style={circle,fill=green!50}] (v9) {}
                --cycle;
                \draw (v1) to (v2);
                \draw (v2) to (v3);
                \draw (v3) to (v4);
                \draw (v4) to (v5);
                \draw (v5) to (v6);
                \draw (v6) to (v7);
                \draw (v7) to (v8);
                \draw (v8) to (v9);
                \draw (v9) to (v1);
            \end{tikzpicture}
        }
        \ffigbox{\caption{$\chi(G) = 4$}}{
            \begin{tikzpicture}[>=triangle 45,font=\sffamily,scale=0.5,roundnode/.style={circle, draw=black,very thick, minimum size=8mm}]
                \draw
                --++(360:3) node[roundnode, style={circle,fill=red!50}] (v1) {}
                --++(320:3) node[roundnode, style={circle,fill=blue!50}] (v2) {}
                --++(280:3) node[roundnode, style={circle,fill=red!50}] (v3) {}
                --++(240:3) node[roundnode, style={circle,fill=blue!50}] (v4) {}
                --++(200:3) node[roundnode, style={circle,fill=red!50}] (v5) {}
                --++(160:3) node[roundnode, style={circle,fill=blue!50}] (v6) {}
                --++(120:3) node[roundnode, style={circle,fill=red!50}] (v7) {}
                --++(80:3) node[roundnode, style={circle,fill=blue!50}] (v8) {}
                --++(40:3) node[roundnode, style={circle,fill=green!50}] (v9) {}
                --cycle;
                \draw (v1) to (v2);
                \draw (v2) to (v3);
                \draw (v3) to (v4);
                \draw (v4) to (v5);
                \draw (v5) to (v6);
                \draw (v6) to (v7);
                \draw (v7) to (v8);
                \draw (v8) to (v9);
                \draw (v9) to (v1);
                \node[roundnode, style={circle,fill=yellow!50}] (vM) at (-70:{(1.5)/sin(20)}) {};
                \foreach \i in {1,...,9}\draw (vM) to (v\i);

            \end{tikzpicture}
        }
    \end{floatrow}
\end{figure}
\subsection*{b)}
Hier ein Gegenbeispiel. Die Zahl im Knoten ist die Position in der Reihenfolge der Knotenfärbung
des Greedy Algorithmus. Rot stellt hier die Färbungsnummer 1 dar, blau die 2 und grün die Färbungsnummer 3.
\begin{figure}[H]
    \begin{floatrow}
        \ffigbox{\caption{Gegenbeispiel}}{
            \begin{tikzpicture}[>=triangle 45,font=\sffamily,scale=0.5,roundnode/.style={circle, draw=black,very thick, minimum size=8mm}]
                \node[roundnode, style={circle,fill=red!50}] (A) at (1, 0) {$1$};
                \node[roundnode, style={circle,fill=blue!50}] (B) at (5, 0) {$2$};
                \node[roundnode, style={circle,fill=green!50}] (C) at (9, 0) {$4$};
                \node[roundnode, style={circle,fill=red!50}] (D) at (13, 0) {$3$};

                \draw (A) to (B);
                \draw (B) to (C);
                \draw (C) to (D);
            \end{tikzpicture}
        }
    \end{floatrow}
\end{figure}
\subsection*{c)}
Für diesen Graphen ist $\chi(G) = 2$. Das zeigt die Färbung in Figur 7. Eine kleinere 
chromatische Zahl ist in einer Komponente welche mehr als einen Knoten verbindet unmöglich. 
Deshalb können wir mit einer Zweifärbung schon eindeutig $\chi(G)$ als 2 bestimmen. Ein 
Beispiel für welches der Greedy-Algorithmus mehr als $\chi(G) = 2$ Farben benötigt ist 
in Figur 8 zu finden (Färbungsreihenfolge ist in den Zahlen der Knoten zu erkennen). 
Rot stellt hier die Färbungsnummer 1 dar, blau die 2 und grün die Färbungsnummer 3.
\begin{figure}[H]
    \begin{floatrow}
        \ffigbox{\caption{Beispiel $\chi(G) = 2$}}{
            \begin{tikzpicture}[>=triangle 45,font=\sffamily,scale=0.5,roundnode/.style={circle, draw=black,very thick, minimum size=8mm}]
                \draw
                --++(360:3) node[roundnode, style={circle,fill=red!50}] (v1) {}
                --++(300:3) node[roundnode, style={circle,fill=blue!50}] (v2) {}
                --++(240:3) node[roundnode, style={circle,fill=red!50}] (v3) {}
                --++(180:3) node[roundnode, style={circle,fill=blue!50}] (v4) {}
                --++(120:3) node[roundnode, style={circle,fill=red!50}] (v5) {}
                --++(60:3) node[roundnode, style={circle,fill=blue!50}] (v6) {}
                --cycle;

                \draw (v1) to (v2);
                \draw (v2) to (v3);
                \draw (v3) to (v4);
                \draw (v4) to (v5);
                \draw (v5) to (v6);
                \draw (v6) to (v1);
            \end{tikzpicture}
        }
        \ffigbox{\caption{Beispiel einer $3$-Färbung}}{
            \begin{tikzpicture}[>=triangle 45,font=\sffamily,scale=0.5,roundnode/.style={circle, draw=black,very thick, minimum size=8mm}]
                \draw
                --++(360:3) node[roundnode, style={circle,fill=red!50}] (v1) {1}
                --++(300:3) node[roundnode, style={circle,fill=green!50}] (v2) {4}
                --++(240:3) node[roundnode, style={circle,fill=blue!50}] (v3) {3}
                --++(180:3) node[roundnode, style={circle,fill=red!50}] (v4) {2}
                --++(120:3) node[roundnode, style={circle,fill=blue!50}] (v5) {5}
                --++(60:3) node[roundnode, style={circle,fill=green!50}] (v6) {6}
                --cycle;
                \draw (v1) to (v2);
                \draw (v2) to (v3);
                \draw (v3) to (v4);
                \draw (v4) to (v5);
                \draw (v5) to (v6);
                \draw (v6) to (v1);
            \end{tikzpicture}
        }
    \end{floatrow}
\end{figure}
\subsection*{d)}
Nehmen wir an ein Graph sei $\chi(G)$ färbbar und wir kennen dessen optimale Färbung. 
Wir können dann konstruktiv eine Knotenreihenfolge finden für den Greedy-Algorithmus, 
welche dann den Algorithmus zur Ausgabe der optimale Färbung bringen würde. Wir konstruieren eine 
Reihenfolge, bei welcher zuerst alle Knoten welche in der Idealfärbung die Farbe 1, dann alle Knoten die die Farbe 2 
bis zu allen Knoten die die Farbe $\chi(G)$ haben, vorkommen. Dies ist dann eine Reihenfolge, 
für welche der Greedy-Algorithmus $\chi(G)$ Faben benötigt. Das kann folgendermassen 
eingesehen werden: Der Algorithmus färbt zuerst alle Knoten welche in der Idealfärbung die Farbe 1 haben mit der Farbe 1. Danach wird für 
alle Knoten der Farbe 2 in der Idealfärbung entweder die Farbe 1 oder die Farbe 2 in der Greedy-Färbung zugeordnet, je nach dem ob es einen anliegenden Knoten der Farbe 1 gibt. Wir spielen das 
dann weiter für alle Knoten durch, wobei immer gilt, dass der Greedy-Algorithmus im schlimmsten 
Fall die Farbe der Idealfärbung (weil alle vorherigen Farben am Knoten anliegen) und im besten Fall eine tiefere Farbe jedem Knoten zuordnet. 
Wenn diese Aussage zu jedem Zeitpunkt gilt, muss die Anzahl der am Schluss verwendeten Farben in der Greedy-Färbung $\leq \chi(G)$ sein. 
Da wir aber wissen, dass man nicht weniger Farben als $\chi(G)$ verwenden kann, muss der 
Greedy-Algorithmus mit dieser Reihenfolge eine $\chi(G)$ Färbung gefunden haben.
\section*{Exercise 3}
\includegraphics[width=\linewidth]{capture}
\end{document}